%@Titre: Amérique du Nord -- 2003
{\em Les deux questions posées dans cet exercice sont indépendantes.}
\par 6\,510 fourmis noires et 4\,650 fourmis rouges décident de s'allier pour combattre les termites.
\begin{myenumerate}
\item Pour cela, la reine des fourmis souhaite constituer, en utilisant toutes les fourmis, des équipes qui seront toutes composées de la m\^eme façon : un nombre de fourmis rouges et un autre nombre de fourmis noires.\\Quel est le nombre maximal d'équipes que la reine peut ainsi former ?
\item Si toutes les fourmis, rouges et noires, se déplacent en file indienne, elles forment une colonne de 42,78~m de long. Sachant qu'une fourmi rouge mesure 2~mm de plus qu'une fourmi noire, déterminer la taille d'une fourmi rouge et celle d'une fourmi noire.
\end{myenumerate}